%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[Périphs]{Gestion des périphériques}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{101.1}{Gestion des périphériques - pilotes}
  \titre{Point de vue des pilotes système : \cmd{/dev}}
  \begin{itemize}
  \item Périphériques blocs 
    \begin{itemize}
    \item disques dur (IDE \file{/dev/hdX}, SCSI \file{/dev/sdX}\dots)
    \item mémoires flash, SSD, clés USB (\file{/dev/sdX})
    \item lecteurs/graveurs CD/DVD (IDE ou SCSI)
    \end{itemize}
\medskip
  \item Périphériques caractères
    \begin{itemize}
    \item interfaces série
    \item interfaces parallèle\dots
    \item bus USB, Firewire\dots
    \end{itemize}
\medskip
  \item En commun : identifiant (majeur, mineur)
\medskip
  \item Interfaces réseau :  PAS des périphériques au sens noyau
  \end{itemize}
\bigskip
\titre{Documentation détaillée sur les périphériques}
  \begin{itemize}
  \item sources noyau, \file{Documentation/devices.txt}
  \item ou \url{http://wwwlanana.org/docs/device-list/}
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{101.1}{Gestion des périphériques - matériel}
  \titre{Point de vue matériel : interfaces de connexion}
  \begin{itemize}
  \item Périphériques fixes
    \begin{itemize}
    \item intégrés à la carte mère : bus PCI, AGP\dots
    \item slots PCI, AGP\dots
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Périphériques ``hotplug''
    \begin{itemize}
    \item cartes PCMCIA / PCCARD
    \item bus USB
    \item bus Firewire (IEEE 1394)
    \item bus SATA + connecteurs eSATA (externes)
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{101.1}{Diagnostic matériel}
\bigskip
  \begin{itemize}
  \item Examen des bus matériels
    \begin{itemize}
    \item \cmd{lspci} : afficher les périphériques PCI\\(paquet \pkg{pciutils})
    \item \cmd{lsusb} :  afficher les périphériques USB\\(paquet \pkg{usbutils})
    \item \cmd{scsiinfo} : afficher les périphériques SCSI\\(paquet \pkg{scsitools})
    \item \cmd{lshw} +  \cmd{lshw-gtk}  : sonder tout le matériel
    \item \cmd{dmidecode} : afficher les infos DMI / SMBIOS
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Disques durs
    \begin{itemize}
    \item \cmd{hdparm} : configurer / tester les disques IDE et SAS
    \item \cmd{smartctl} +  \cmd{smartd} : tests SMART\\(paquet \pkg{smartmontools})
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
   \lpiftitle{101.1}{Terminaux et pseudo-terminaux}
  \begin{itemize}
  \item Consoles virtuelles (TTY)
    \begin{itemize}
    \item consoles texte standard (Alt + F1-F8\dots)
    \item \cmd{/dev/tty0-63} (4, 0-63)    
    \item \cmd{/dev/tty0} : console virtuelle courante (1 à 6 généralement)
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Ports série
    \begin{itemize}
    \item terminaux série ou émulation logicielle (+ NULL-modem)
    \item \cmd{/dev/ttyS0-S3\dots} (4, 64-255)
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Pseudo-terminaux (PTYs)
    \begin{itemize}
    \item terminaux X, session shell\dots
    \item \cmd{/dev/pts/0\dots}  + \cmd{/dev/ptmx}(System V)
    \item obsolètes : \cmd{/dev/ptyXN}, \cmd{/dev/ttyXN} (BSD)
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Compléments
    \begin{itemize}
    \item \cmd{/dev/tty} : console courante (toutes catégories)
    \item \cmd{/dev/console} : console de log (noyau)
    \item cf \file{Documentation/devices.txt}, section \textit{Terminal devices}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}
